\section{Der Schockadin}
Der Schockadin ist die Vorstufe zum Dreamer. Aufgrund der Überzeugungsaura ist er sehr gut als Unterstützer für Mitspieler mit Elementarattacken wie die Zauberin. Er kommt aber auch Solo sehr gut zurecht, wenn man den Build etwas stärker auf physischen Schaden auslegt.

\subsection{Skillung}
\begin{itemize}
	\item Heiliger Schock (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Die Aura gegen alle Gegner, die keine Blitzimmunität aufweisen. Sie erhöht den eigenen Nahkampfschaden, indem sie Blitzschaden hinzufügt. Gleichzeitig fügt die Gegnern in Reichweite kontinuierlich Blitzschaden zu.
	\end{itemize}
	
	\item Überzeugung (20 Punkte-)
	\begin{itemize}
		\item Die Aura, die die Verteidigung und vor allem die Widerstände der Gegner in Reichweite stark reduziert und somit sogar die Immunitäten vieler Gegner brechen kann. Wird genutzt, sobald man auf Gegner mit Blitzimmunität trifft. Sollte man das Fertigkeitslevel der Aura auf 25 bringen, hat man den maximalen Effekt von -150\% Widerstände der Gegner erreicht. Danach erhöht sich lediglich die Reichweite und Verringerung der Verteidigung steigen leicht. Daher bringt eine weitere Erhöhung keinen besonderen Vorteil und nimmt, wenn nötig, durch Reskillen Punkte aus der Aura, um das Fertigkeitslevel von 25 zu erreichen. Sollte ein Gegner eine Überzeugung-Aura haben, kann man diese Überschreiben. Dies ist möglich, indem das Level der eigenen Aura höher ist als die des Gegners. Durch das Überschreiben wird die gegnerische Aura vollständig außer Kraft gesetzt. Sollte sie jedoch das gleiche Level aufweisen, so sind beide Auren aktiv. Die höchste feindliche Überzeugungsaura im PvE-Bereich ist die von Über-Mephisto mit Level 20.
	\end{itemize}
	
	\item Widerstand gegen Blitz (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Hauptsächlich als Synergie Effekt für Heiliger Schock. Allerdings bringt diese Aura einen netten passiven Effekt mit sich. Normalerweise ist der maximal erreichbare Widerstand bei 75\% eingeschränkt, doch dank dieser Aura wird Maximalwert auf bis zu 10\%, wodurch man seinen Blitzwiderstand auf 85\% erhöhen kann. Dieser Effekt ist passiver Natur, wodurch die Aura nicht aktiv sein muss. Im originalen Spiel wurde dieser Effekt nicht in der Beschreibung der Fertigkeit aufgeführt.
	\end{itemize}
	
	\item Errettung (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Wird nur wegen den Synergie Effekts für Heiliger Schock genutzt.
	\end{itemize}
	
	\item Eifer (4 Punkte+)
	\begin{itemize}
		\item Auf Level 4 bietet uns diese Fertigkeit die maximale Anzahl von 5 Schläge pro Anwendung und somit nur dazu dient, so viele Treffer wie möglich auf die Gegner in kürzester Zeit zu verteilen. Sollte man Opfer maximiert haben, lohnen sich hier Punkte um den physischen Schaden im Solospiel weiter zu erhöhen. Sollte man einen höheren Angriffswert benötigen, um so seine Trefferchance zu erhöhen, lohnt es sich ebenfalls Punkte zu investieren.
	\end{itemize}
	
	\item Opfer (1 Punkt+)
	\begin{itemize}
		\item Grundsätzlich nur gebraucht, um Eifer freizuschalten. Sollte man aber im Solospiel den physischen Schadensbonus von Eifer erhöhen wollen, ist das Investieren von Punkte in Opfer, aufgrund des Synergie Effekts, besser als in Eifer selbst. Während man durch Eifer pro Punkt jeweils ein +6\% Schadensbonus bekommt, erhält man durch die Synergie einen Bonus von +12\% auf Eifer.
	\end{itemize}
	
	\item Heiliges Schild (1 Punkt+)
	\begin{itemize}
		\item Die wohl stärkste defensive Fertigkeit des Paladins. Durch das Investieren von mindestens einem Punkt erhält man, neben einem Bonus auf Verteidigung, eine erhöhte Blockchance. Dadurch erreicht der Paladin relativ einfach dessen Maximalwert. Sollte man nicht auf den physischen Schadensbonus von Eifer angewiesen sein, lohnt es sich hier auch mehr Punkte zu investieren.
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Gedeihen (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Sollte man mit diesem Build Solo unterwegs oder man verwendet nicht das Runenwort Rätsel, ist Gedeihen eine nette alternative Lösung, um schneller rennen zu können. Beim Wechseln außerhalb des Kampfes auf diese Aura erhöht man seine Bewegungsgeschwindigkeit und seine maximale Ausdauer. In diesen Fällen sind die 3 Fertigkeitspunkte, die man benötigt um diese Fertigkeit zu erhalten, gut angelegt.
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

Alle Fertigkeit die man Skillen muss, um zu einen der hier genannten Fertigkeit zu kommen, bekommen einen Punkt.

\subsection{Skillverteilung}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item Zum Beginn starten wir mit je einen Punkt in Macht, Opfer und Niederstrecken; in dieser Reihenfolge. Die restlichen Punkte heben wir uns auf.
	\item Ab Level 6 kommt dann ein Punkt in Heiliges Feuer, will man leichter durch Spiel kommen, steckt man bis Level 24 so viele Punkte wie möglich in Heiliges Feuer. Sobald man auf Level 24 ist, nutzt man die Reskill Funktion von Akara, um zur normalen Skillung zurückzukehren. Daneben investieren wir noch einen Punkt in Heiliger Blitz.
	\item Ab Level 12 bekommen wir mit Eifer unseren Hauptangriffsfertigkeit und investieren in den folgenden Level Punkte bis diese auf Level 4 ist. Sollte man sich gegen die Variante mit der Reskill Funktion entschieden haben, fangen wir gleichzeitig an, Widerstand gegen Blitz zu erhöhen und setzen einen Punkt in Ansturm. Ansonsten stecken wir weiterhin so viele Punkte wie möglich in Heiliges Feuer.
	\item Ab Level 18 kommt jeweils ein Punkt in Heiliger Frost und gesegneter Hammer, sollte man nicht Reskillen wollen.
	\item Ab Level 24 nutzen wir die Funktion zum Reskillen, um von Heiliges Feuer auf den Heiligen Schock zu wechseln. Es werden jeweils ein Punkt in Heiliger Schock und Heiliges Schild gesetzt. Der größte Teil der Punkte sollte zu diesem Zeitpunkt in Widerstand gegen Blitz stecken. In den darauffolgenden Level fangen wir an, Heiliger Schock zu maximieren.
	\item Ab Level 30 setzen wir jeweils ein Punkt in Überzeugung und Errettung und maximieren im Anschluss Heiliger Schock. 
	\item Daraufhin starten wir mit der Maximierung von Widerstand gegen Blitz und Errettung. Jedoch sollte man darauf achten, die Überzeugungsaura bis zum Erreichen von Hölle auf mindestens Stufe 12 zu bringen, um die Überzeugungs-Auren der Elitegegner zu überschreiben und die meisten Widerstände zu brechen. 
	\item Nach der Maximierung der zwei Synergie-Auren, erhöhen wir die Überzeugungsaura soweit, dass sie zusammen mit der Ausrüstung Level 25 erreicht.
	\item Im Anschluss kann man auf seinen Punkt in Gedeihen hinarbeiten, sowie Opfer und/oder Heiliges Schild erhöhen, je nach Vorlieben des Spielers.
\end{itemize}

\subsection{Statuspunkte}
\begin{itemize}
	\item Stärke
	\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert, wie man für seine Ausrüstung benötigt.
	\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit
	\begin{itemize}
		\item Hier investieren wir nur soviel, dass wir die maximale Blockchance erreichen.
	\end{itemize}
	
	\item Vitalität
	\begin{itemize}
		\item Alle weiteren Punkte werden in Vitalität investiert.
	\end{itemize}
	
	\item Energie
	\begin{itemize}
		\item Nichts.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Ausrüstung}

Die wichtigsten Eigenschaften für den Build sind:

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item Widerstände
	\item Angriffsgeschwindigkeit
	\item vernichtender Schlag
	\item X zu allen Offensiven Aura-Arten/Fertigkeiten (des Paladins)
	\item Blutungsschaden
	\item Lebens-/Manadiebstahl
	\item Einfrieren nicht möglich (auf einem Item)
	\item +X zu Angriffswert
\end{itemize}

Da die besonderer Dreamer Variante der Skillung in einem Guide behandeln wird, wird das Runenwort Traum in der Ausrüstungsauflistung ignoriert.


\subsubsection{Helm}
Wenn es um Angriffsgeschwindigkeit geht, kommt man an Andariels Antlitz nicht vorbei.

\Andariels

Will man etwas stärker auf vernichtender Schlag setzen, ist wohl Guillaumes Gesicht die deutlich bessere Wahl.

\GuillaumesGesicht

Als MF Variante kommt nichts an die Harlekinskrone heran.

\Tschako

Während des Hochspielen nimmt man Items, die gerade am besten passen. Auch kann man beim Glücksspiel einige gute Reife und Krönchen bekommen. Des weiteren kann man auf die folgenden 2 Runenwörte günstig zurückgreifen:

\OrtSol

\NefTir

\subsubsection{Amulett}
Zum Beginn empfiehlt es sich ein seltenes (gelb) Amulett, um fehlende Widerstände auszugleichen und, wenn möglich, alle Fertigkeiten oder Offensive Aura-Arten erhöht. Auch magische (blau) Amulette, die 3 Punkte zu Offensive Aura-Arten geben, können praktisch sein.

Aber das beste Amulett ist wohl der Zorn des hohen Fürsten.

\Highlord

\subsubsection{Rüstung}

Für zusätzliches Movement und gerade für MF ist das Runenwort Rätsel wohl das beste, allerdings ohne auf etwas zusätzliche Zauberrate zurückzugreifen, meist über den zweiten Waffen- und Schildslot, ist das Movement über Teleport zu langsam.

\JahIthBer

Es gibt einige unique Rüstungen die sich anbieten, aufgrund der Menge werde ich diese hier nicht aufzählen. Allerdings bieten sich diese nur an wegen dem Einfrieren nicht möglich Effekt oder erhöhter Angriffsgeschwindigkeit.

Will man weiter auf vernichtender Schlag gehen, bietet sich das Runenwort Nötigung an.

\ShaelUmThul

Will man seinen physischen Schaden verbessern, aber vor allem auch seine Verteidigung, bietet sich das Runenwort Stärke an. Gerade durch die Aktivierung der Frostrüstung bekommt man nochmals eine gute Steigerung der Verteidigung.

\ElSolDolLo

Günstige alternativen für den einstieg wären die folgenden Runenwörter.

\HelLumFal

\NefLum

\subsubsection{Waffen}

Die Auswahl möglicher Waffen ist vielseitig, je nach Anwendungsbereich das Charakters sollte man die richtige Waffe für einen wählen. Alles im allem suchen wir eine Waffe die uns eine gute Basis in Angriffsgeschwindigkeit liefert um so schnell wie möglich Treffer auf die Gegner zu verteilen. Aufgrund dieser hohen Angriffsgeschwindigkeit die wir anstreben, bietet sich für das Endgame eine Unzerstörbare Waffe an, sonst passiert es schnell das man mit dem reparieren nicht mehr hinterher kommt. 

Aufgrund dessen Schlage ich für die Rohlinge eines Runenwortes eine Phasenklinge vor. Dies ist die einzige Waffenart die schon in der Grundform unzerstörbar ist.

Für das normale Spielen des Builds bietet sich das Runenwort Mondsichel an. Nicht nur reduziert es den Blitzwiderstand der Gegner nochmals um 35\%, sondern ignoriert auch die Verteidigung des Ziels, was unsere Trefferchance deutlich verbessert. Und zu guter Letzt bietet es uns die Chance ein Statikfeld auf Schlag zu zaubern, was uns stark dabei unterstützt das Leben von Bossen zumindest anfänglich schnell zu reduzieren.

\ShaelUmTir

Begibt man sich in den Kampf gegen die Über kann das Runenwort Boshaftigkeit von nutzen sein. Die 100\% Chance auf offene Wunden, sorgt dafür das die Gegner dauerhaft bluten und so Leben verlieren, viel wichtiger hierbei ist allerdings das durch die offenen Wunden die Heilung der Über unterdrückt wird.

Allerdings tut das Runenwort Königsmord die Arbeit fast genauso gut und ist für die Über sogar die bessere, aber auch teurere Wahl, aufgrund der 25\% Chance auf offene Wunden und der hohen Angriffsgeschwindigkeit des Builds, werden auch mit diesem Runenwort die Gegner dauerhaft bluten, deutlich wichtiger sind aber die 33\% Chance auf vernichtenden Schlag und die 30\% erhöhte Angriffsgeschwindigkeit.

\IthElEth

\MalUmGulFal

Will man noch ein wenig anderen Elementaren Schaden mit hinzubringen lohnt sich ein Blick auf das Runenwort Gesetzesbringer. Dazu hat man die Möglichkeit Altern beim Angriff zu zaubern, was sich anbietet wenn man keine anderen Flüche über die Ausrüstung nutzt, da diese sonst überschrieben werden (meist Lebensspender für Heilung) und natürlich bekommt man noch nebenbei die Zuflucht-Aura die untote zurückstößt und ihnen ein wenig Schaden zufügt (laut Beschreibung der Aura erhöht sie auch stark den Nahkampfschaden, dies scheint allerdings verbugt zu sein). Und sollte man Nihlathak farmen lohnt sich besonders der Effekt „Besiegt Monster ruhen in Frieden“, dadurch kann Nihlathak seine Kadaverexplosion nicht mehr an den von dir besiegten Gegnern nutzen und wird dadurch zu einem deutlich einfacheren Ziel.

\AmnLemKo

Spielt man nun eine Variante die deutlich mehr auf physischen Schaden setzt, ist das Runenwort Trauer die Ultimative Antwort. Dieses gibt einen extrem hohen physischen Schadensbonus, gepaart mit sehr viel Angriffsgeschwindigkeit. Durch den Level 15 Giftgreifer bekommt man zusätzlichen Giftschaden auf seine Angriffe, der Gegner vergiftet und wie offene Wunden Heilung verhindert. Dazu kommen de 1,875\% mehr Schaden an Dämonen pro Level des Charakters, was diese Waffe, da alle Bosse Dämonen sind, extrem stark im Bosskämpfen macht.

\EthTirLoMalRal

Will man allerdings eine Waffe die den absoluten Overkill bringt, sollte man einen Blick auf das Runenwort Letzter Wunsch wagen. Nicht nur bringt dieses Runenwort bis zu 70\% Chance auf vernichtenden Schlag, sondern auch die Möglichkeit Verblassen auf unseren Charakter anzuwenden was unsere Widerstände erhöht und den eingehenden physischen Schaden, sowie die Dauer von Flüchen die auf einen selbst wirken verringert. Dazu noch die Möglichkeit den Lebensspender Fluch auf Angriff zu zaubern und eine dauerhaft aktive Macht Aura die unseren physischen Schaden nochmals erhöht. Zur Macht Aura sei allerdings erwähnt das ein Söldner aus Act2 der diese besitzt ab Level 83 ebenfalls eine Level 17 Macht Aura hat und diese ab Level 87-98 noch von Level 18 bis Level 20 steigern kann und somit effektiver ist und es sich Schadenstechnisch daher eher mehr lohnt auf den Söldner zu setzen.

Einmal abgesehen davon das die Kosten für das Runenwort selbst immens sind und man deutlich interessantere Sachen damit bauen könnte.

\JahMalJahSurJahBer

Zu guter Letzt will ich noch ein Unique mit in den Ring werfen, es bringt uns ähnlich wie Gesetzesbringer zusätzlichen Elementaren Schaden und davon sogar nochmal deutlich mehr und ebenfalls die Zuflucht-Aura. Und aufgrund dessen, dass es sich ebenfalls um eine Phasenklinge handelt ist dieses Schwert von Natur aus Unzerstörbar.

\Blauzorn

Im Spiel hat jeder Charakter 2 Waffen-/Schildslots, die man per Knopfdruck wechseln kann, während der erste meist für die normale Ausrüstung genutzt wird hat, wird der 2. für Waffen genutzt die dem Charakter Fremdfertigkeiten geben, die nach dem Einsatz den Charakter buffen. Im Falle des Paladins gibt es mehrere Möglichkeite.

Als erstes das Runenwort Ruf zu den Waffen in einer Einhändigen Waffe. Mit Kampfaufruf und Kampfbefehl bekommen wir ein +1 auf alle Fertigkeiten und eine starke Erhöhung des Lebens- und Manapools nach dem Einsatz.

\AmnRalMalIstOhm

Wenn man für den Teleport eine höhere Zauberrate haben will, gibt es als günstige Möglichkeit das Runenwort Geist, als teurer alternativ das Runenwort Herz der Eiche mit möglichen 5\% mehr Zauberrate.

\TalThulOrtAmnWeapon

\KoVexPulThul

Als letzte Möglichkeit ist ein einhändiger magischer (blau) Stab möglich, der Ladungen auf den Fluch Lebensspender hat, wodurch das Lebensaugen deutlich erleichtert wird wenn man Gegner mit den Fluch belegt, lohnt sich vor allem bei Bossen und wenn man diesen Fluch nicht beim Angriff triggern kann.

\subsubsection{Schild}

Als erstes sei zu erwähnt, dass ich hier wie schon bei den Helmen das Runenwort für Traum außen vor lasse, da ich es explizit im Guide für den weiterführenden Dreamer Build erläutere.

Für Runenwörter ist auf jeden Fall ein Paladinsschild zu verwenden ist, diese können in ihrer Grundform (weiß/grau) mit bis zu 50 zu allen Widerstandsarten vertreten sein, was dann bei einsetzten des Runenwortes erhalten bleibt.

Hat man für den Anfang wirklich große Probleme mit dem Aufbau von Widerständen, kann man in ein solches Schild mit Sockel auch einfach 4 Perfekte Diamanten packen und somit die Widerstände noch weiter ausbauen. Per Horadrim Rezept lassen sich diese auch später wieder entfernen und für ein Runenwort verwenden.

Betrachten wir aber erst einmal ein Unique. Eines der wohl beliebtesten Schilder der Paladine ist der Herold von Zakarum. Aufgrund seiner Stats hat es einen großen Anwendungsbereich und ist daher für viele Builds der Paladine ein sehr brauchbares Schild.

\Herold

Will man sich nun absolut auf diesen Build spezialisieren und nicht später auf einen Dreamer wechseln oder man hat in Zukunft vor noch einen weiteren im Nahkampf kämpfenden Paladin Build aufzubauen ist wohl das beste Runenwort das man bauen kann Exil. Neben verdammt nützlichen Stats, bekommt man nicht nur eine dauerhaft aktiven Trotz-Aura, die die Verteidigung aller Gruppenmitglieder, einschließlich sich selbst, stark erhöht, man bekommt auch noch eine gute Chance den Lebensspender Fluch beim Angriff auf Gegner zu zaubern, was die eigene Heilung extrem erleichtert. Allerdings aufgrund der Vex- und der Ohm-Rune das Luxusmodel unter den Schilden.

\VexOhmIstDol

Aber natürlich darf man das Runenwort Geist nicht auslassen wenn es um Schilde geht, für den 2. Schildslot wohl das beste Schild, aber auch wenn man keine sonstige alternativen zu Beginn seines Abenteuers hat, ist es eines der besten Schilde im Spiel und die Runen sind sehr einfach zu bekommen.

\TalThulOrtAmnShield

\subsubsection{Gürtel}

Hier nimmt man was einen besten passt, braucht man Widerstände, was zwar als Paladin eher seltener der Fall ist, sucht man sich einen passenden seltenen (gelb) Gürtel. Will man lieber etwas Angriffsgeschwindigkeit lohnen sich Goldträger oder die bessere Nosferatus Rolle. Hat man noch kein Item, dass das Einfrieren unmöglich macht ist Trang-Ouls Gurt immer eine gute Wahl.

\Goldtraeger

\Nosferatus

\TrangOulsGurt

\subsubsection{Ringe}

Bei der Wahl der Ringe bleibt es weitestgehend übersichtlich, am besten nimmt man welche dessen Stats gerade am besten passen. 

Aufgrund dessen wird hier gerne der Einfrieren nicht möglich Effekt mithilfe des Ringes Rabenfrost verwendet.

\Rabenfrost

Will man seine Fertigkeiten mithilfe von den Ringen noch erhöhen, wäre der Stein des Jordan eine mögliche Option, allerdings ist Bul Kathos' Hochzeitsring für diesen Build besser geeignet.

\SoJ

\BulKathos

\subsubsection{Handschuhe}

In der Aufbau-Phase nimmt man das was man bekommen kann. Nutzt man nicht das Runenwort Exil oder Letzter Wunsch im Schild ist Draculs Griff die einzige Möglichkeit den Lebensspender Fluch bei Angriff zu zaubern.

\Draculs

Sollte man allerdings eine andere Möglichkeit haben um den Lebensspender Fluch zu casten oder Draculs Griff einfach noch nicht haben, sind Handschuhe die mithilfe des Horadrim-Würfels hergestellt werden wohl die beste alternative und liefern uns dabei noch Chance auf vernichtender Schlag.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item Schwerer Handschuhe, Hailederhandschuhe oder Vampirknochen-Handschuhe\item Nef-Rune\item Juwel\item Perfekter Rubin\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so zufällige Handschuhe, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +1-3\% abgesaugtes Leben pro Treffer\item +10-20 zu Leben\item 5-10\% Chance auf vernichtenden Schlag\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf seltene (gelb) Handschuhe ausgewürfelt werden.

\subsubsection{Schuhe}

Es gibt einige Schuhe die relativ gut sind, allerdings werde ich hier jetzt nur die Kreigsreisenden für mehr MF und Goblin-Zeh, aufgrund ihres hohen Bonis auf vernichtender Schlag, eingehen.

\Kriegsreisender

\GoblinZeh

\subsubsection{Juwelen und Sockel}

Über die Larzuk Quest bekommt man in alle Helme, Rüstungen, Schilde und Waffen sehr einfach Sockel. Sollte man kein Runenwort für einen der Slots verwenden, stellt sich natürlich die Frage was setzt man in diese Potentiellen Sockel.

Die Antwort hier ist recht offensichtlich, will man MF eine Ist-Rune oder ein Perfekter Topas, brauch man Widerstände, am besten eine Um-Rune (+ zu allen Widerständen) oder in Schilden ein Perfekter Diamant.

Will man aber mehr Schaden nutzt man eine der Regenbogenfacetten.

Für Blitzschaden stehen hier 2 zur Auswahl, wobei die für den Effekt von Tod bevorzugt wird, da der Levelaufstiegseffekt irgendwann keinen nutzen mehr hat.

\LightDie

\LightLevel

\subsection{Begleiter}

Allgemein wird hier ein Wüstensohn aus Act 2 bevorzugt, genauer gesagt die Offensive Variante aus Alptraum aufgrund der Macht Aura für mehr Schaden. In der Level-Phase gibt man ihm am besten das was man findet und selbst nicht brauchen kann.

Ist man mit Hilfe des Runeworts Rätsel mit Teleport unterwegs, ist jede Art Manaregeneration hilfreich. Daher lohnt sich dafür das Runenwort Einsicht, die einem eine Meditations Aura gibt. In einem guten Rohling bringt die Waffe auch einiges an Schaden.

\RalTirTalSol

Sollte man auf noch mehr Schaden bauen wollen, wäre das Runenwort Stolz ein Möglichkeit das einem dann ebenfalls noch eine Konzentration Aura gibt.

\ChamSurIoLo

Wir wollen aber auch das unser Begleiter lange Überlebt und nicht bei der erst besten Monstergruppe umfällt. Daher geben wir ihm eine Rüstung die seine Widerstände maximiert und vor allem seine Verteidigung erhöht, nutzen wir dazu ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung die wir per eBugen hergestellt haben (mehr dazu im Abschnitt Sockel und Lazuk Quest) können wir bei den Stärksten Rüstungen Verteidigungswert jenseits der 4000 Verteidungsmarke herstellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm haben wir hier wieder eine Recht freie Auswahl, das große Problem ist das der Begleiter meist mehr Stärke brauch als er von Natur aus hat um die passende Waffe oder Rüstung zu tragen, daher holen wir uns mit dem Helm die fehlende Stärke. Entweder weil der Helm diesen Stat selbst aufweist oder indem wir ihn einen Perfekten Amethyst in die Sockel setzen.

Als Unique bietet sich vor allen Folgender Helm an, da er auch noch etwas Lebensaugen mit hinzu gibt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels

Hat man sich tatsächlich dafür entschieden mit letzter Wunsch zu Spielen, macht ein Söldner mit Macht Aura keinen Sinn, da man selbst eine Macht Aura bekommt. Entweder entscheidet man sich dann für eine andere Aura, allerdings wäre dann auch ein Jägerin aus Act 1 mit Kältepfeilen praktisch. Diese kann einen Bogen mit dem Runenwort Glaube tragen, die Waffe gibt eine Fanatismus Aura, was nicht nur einen Schadensbonus gibt sondern auch die Angriffsgeschwindigkeit stark erhöht. Helm und Rüstung bleibt die gleiche Empfehlung.

\OhmJahLemEld

